各種不合理的日本校規？

深度文化談各種不合理的日本校規
15.11.2017

近這一年來，日本的不合理校規相繼上報，例如「因為可能挑起男性情慾而禁止綁馬尾」和「強行把學生頭髮染黑」，大眾開始討論校規的意義和過份規制的問題。在時事節目《NEWS23》播出「不合理校規」的特集後，更多網民在Twitter上分享學生時代遇到的不合理校規。只要在Twitter上搜尋「ブラック校則（黑心校規）」或者「こんな校則いらない（不需要這種校規）」就能找到很多網民的悲慘經歷。

▼ 很喜歡滝季山影一諷刺染髮事件的作品。

▼ 「在游泳課時，體育老師跟生理期的女生說：『如果換衣服的時候覺得害羞，就不要跟其他女生同時間換』、『擔心經血漏出來的話，就使用衛生綿條』。問題不是這些啦，生理期下水讓身體著涼不好啦！」

▼ 「一位女後輩明明沒有化妝，卻經常被老師責備『妳化妝了吧！！』，還強迫她即場洗臉。」

▼ 「髮圈只能是黑、深藍、啡色。午飯只能帶自家製的便當或麵包，飲品只能夠是日本茶或者牛奶，不能飲紅茶。現在回想起來，能夠遵守這些規矩的自己真厲害呢。」

▼ 「學校禁止穿外套、毛衣，所以天氣寒冷也只能多穿幾件保暖內衣。不過，冬季校服的西裝外套還挺保暖的，但夏季也只能穿這個保暖，整件事超有問題的。」

▼ 「不許談戀愛、不能編麻花辮、假日也不能化妝。」

...etc

借用東京都議員海津敦子的話來作結：校規應該是用作輔助孩子成長，而非作出一些無意義的限制。

On9五毛又改新聞抹黑

日本人起碼開始反醒，香港人仲以奴性為榮

阻止學生妹扮到成隻雞咁，連登仔唔係應該支持咩

以為扮雞就係大個女
以為做雞就係自力更生

下我覺得好合理
有規有距教理細蚊仔咩叫服從咩叫道德
唔係想點就點

依家講緊矯枉過正

我用藍色橡筋紮頭髮好唔道德？

服從
幫資本家做奴隸啊

只可以飲日本茶就叫道德

校規唔合理都係為咗保護學校形象
自己學校既學生妹出到去俾人睇到又染髮又盛，家長都唔想俾仔女入去讀

廢老口吻

呢個先係現實,
根本就冇大義, 話咩教人服從尊重都係講大話
只係為咗利益而過分自我審查
然後比人質疑係唔係過咗火嘅時候就口啞啞

間學校有人飲紅茶所以唔想比仔女入去讀？
點解你閱讀理解咁撚差？

日本解除左髮禁
染髮有問題係偏見
而家佢迫人染黑喎

日本 學校
入到黎竟然得fb cap圖

呢個極度戇尻 我以為支那人社會先會覺得染髮唔係好人 估唔到日本都有

日本仔呢方面極守舊

日本既話紋身=黑社會
根本東南亞個種保守思想依一代都唔會改變到

紋一兩隻字嘅日本依家都好多人有
你依家唔係紋大大幅都無咩人理